[和理shop冇用??]第3季香港服務業生意慘淡！過千店舖執笠！過年後情況會……

風向狗開始叫停和理shop

【香港經濟2019】過去半年受多項因素影響，香港經濟轉差，更步入技術性衰退，政府統計處剛出版的第3季服務業統計反映本港經濟表現轉弱，餐飲業 、進出口貿易業、零售業及旅遊相關行業等，不論是機構行業，抑或是就業人數均按季下跌。若與2019年第2季比較，餐飲業食肆更有462間結業，就業人數亦減少12,311人。
撰文：Smart ED編輯部 ｜ 圖片：新傳媒資料室

香港經濟2019：貨櫃吞吐量連跌22個月
2019年第2季餐飲食肆有18,480間，惟第3季卻大幅減少至18,018間，雖然與去年同期比增加了57間，但今年6至9月反修例風波期間，就減少了462間食肆。本港經濟情況繼續惡化，令勞工市場進一步放緩，總就業人數的按年跌幅進一步擴大，當中餐飲服務活動業的失業率更上升至6.2%，是超過8年來的最高水平，其他多個行業失業率亦錄得上升。若整體經濟繼續轉弱，勞工市場在短期內將會面對更大壓力。

進出口方面，2019年第2季原有98,592間貿易公司，但第3季期間便減少1,083間公司，就業人數減少了8,833人。受進出口貿易量增長放緩影響，11月份香港港口貨櫃吞吐量為151.8萬個標準箱（TEU），按年跌7.4%，貨櫃吞吐量連跌22個月。而今年首11個月港口貨櫃累計吞吐量為1,680.9萬個標準箱，按年亦跌6.2%。

未來半年或有逾7,000間零售舖結業
零售業表現同樣轉差，第3季零售店舖有63,184間，較上一季減少1,168間，就業人數（不包括零售攤檔及小販）按季減少4,231人至266,991人。香港零售管理協會早前進行調查，業界根據結果推算，未來半年或有逾7,000間店舖結業，總計會有多於5,600名員工失業。

第3季訪港旅客按季大跌28.5%
香港經濟2019中，今年第3季訪港旅客量有1,189萬人次，與今年第2季比較，更減少逾474萬人次，按季跌幅達28.5%。旅發局早前曾透露今年11月份錄得訪港旅客僅260萬人次，按年急跌56%，創2003年沙士以來最大跌幅。旅發局又指，12月首10日，訪港旅客亦按年跌5成，跌勢暫未有緩和的跡象。今年首11個月整體訪港旅客累計有約5,200萬人次，按年下跌1成。

據2019年11月份香港國際機場的航空交通數字顯示，機場的客運量為 500萬人次，較去年同月減少16.2%，創2009年6月以來最大按年跌幅。飛機起降量較去年同月減少8.3%至 32,510架次。貨運量則同比減少3.4%至45萬公噸。

市場預期新年過後，將有更多零售店及食肆結業，執笠潮一觸即發。政府在支援業界持續發展，以及保障勞工飯碗上，要再多出幾分力了。

執得咁少 3% 都唔夠
貿易戰對貨運量影響大好多啦下嗎

推

和理shop跟本好撚成功

你可以話要改善，但一定唔停得。
一大班人遊到商場刪門已經贏晒
爆鋪都唔洗，近幾次手足入鋪頭叫人罷食/離開其實畫面好靚

唯一自私啲講，自己留心唔好比狗咬

新年後係結業高峰期
所以最近不斷打擊黃色經濟圈
希望藍色經濟圈生意改善
所以下個月大家出全力幫襯黃店
令佢地過肥年
如有藍轉黃亦要幫

所以風向狗要叫停

lm

好有用

唔好比狗咬好緊要

最重要係唔好比位佢告得入, 例如非法集結.

其實我地做既野只能算係助攻
真正殺死零售既係高地價高租金
全世界咁多地方 得香港無得守

寒冬過後 春風吹又生
淨番黃店咪全世界可以去黃店消費

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

貨運量連跌22個月
好明顯係佔中影響啦